英文pronunciation

好似永遠都發唔到岩既音 就好似pronunciation呢個字咁到而家都發唔得岩
唔識點打出黎 最頭個重音發到一舊屎咁
有無巴絲可以比啲意見我 學左咁多年英文 連r音th呢啲都發得唔好更加唔好講
fruit food
Will wheel
呢個對我黎講係分唔到咁制 有無人可以比啲建議我 或者交流下

學phonics 分長短vowel

睇下啲兒童phonics教學
而家啲小學都有教
唱下歌仔好易記

睇ipa夠唔夠熟？定估估下？
睇熟啲加查有聲字典啦，自己讀一次先，再禁發聲，睇下爭幾遠。

Fruit food分別好大喎，fruit有r音 t音，food冇。
Will同wheel 分別相對比較細，但都唔難聽。
Will聽落正常短好多，所以如果你聽得英文多會比較易分到，聽埋context 基本唔會錯。

LL尾嘅字will/till/tall等等
睇開siu sir應該知，你讀啦啦啦啦啦，放到好慢讀，啦同啦中間你會發現你條利會係上排牙齒後面
呢個音就係LL尾嘅讀法
識讀自然識分

利申讀過兩年書，塵世間一件迷途小書僮

想問flash flesh
有咩分別

真係淨
啲啲，其實冇咩分別

咁好啦

開口大細 / 舌位 都有啲唔同。
我用 man men 做例子
man ，/æ/ 音嚟嘅，要夾硬擘大啲個口
men ，/e/ 音嚟，個嘴要細啲

廣東話讀「咩」嗰個元音 ε 就喺兩個中間，所以要練習點分。

其實唱呢個有乜野用？ 學節奏 ？真心唔識

我通常估估下 我有聽完之後跟住讀架 無奈我覺得自己讀岩 我讀比身邊既人聽 佢地會覺得我錯 或者怪怪地 好無信心 好簡單既字都讀唔到 ipa都唔係好識講 個口 舌頭都好似跟唔到 令到出到黎既聲好怪 越黎越無信心講英文 anyway 多謝你咁有心覆我 我學緊你講既ll尾

練習中

幫你記住啲發音
最基本果啲

Lm

其實睇熟ipa得架啦
不過唔同口音發音又有啲唔同

好啊 多謝而家去搵

我每日都記緊 垃圾腦記好慢

其實聽多D 就得

其實我唔覺得phonics 有用，要學就學ipa啦

加油

你指聽歌？睇劇呢啲？ 我有啊

我聽phonics 同學緊ipa 想問啲野ipa 係國際音標 咁kk同jones係乜啊？ 定係jones同kk就係ipa不過前者係美式後係英式啊?

多謝 我會架啦雖然我好蠢

我都唔醒得去邊

你YouTube search IPA 先
Ipa有好多音照計係唔難讀
有兩個留意返，一個係æ 上面巴打有講
似係用國語讀 早安個安字咁，但個後要大啲

另一個係 th, 讀洗申少少舌頭出嚟咬住，再噴氣就係th音
所以讀three 無論聽定睇都唔會係free咁樣

練爆哂40幾個英文音標先
其實得幾個較難

英文讀音咁易都搞唔掂
點學其他話言

我學嘅時候無乜研究，幫你check 咗wiki：

DJ音標（英語：Daniel Jones Phonetic Symbol），是一種標英式發音的IPA音標，發明者是丹尼爾·瓊斯。他根據IPA編了一本英國英語的發音辭典English Pronouncing Dictionary（第1版至第12版，最後一版的出版時間為1963年）。他所編的英語發音字典代表了公認發音 （「Received Pronunciation」,RP），這在受過教育的英國人尤其是南部英格蘭人中通用。中國大陸英語教材通常使用DJ音標[1]。

KK音標（英語：Kenyon and Knott），是一種美式英語發音的音素音標，它所使用的符號大部分與國際音標（IPA）相符。

都係嗰句，熟左ipa之後對英文發音係好有幫助

留名

我明你講乜奈何我讀唔到 嘗試緊

知道 努力緊

多謝 好努力溫緊架啦

明白曬 每日都練習緊 應該都要幾長既時間

無再聽了 專心學緊ipa

留名學野

留名 細個一直學唔好

識ipa真係好緊要
其實應該由小學就要開始學ipa
而唔係簡單話a e i o u係響音所以前面the/a要轉讀音
問起啲老師點解the one 唔洗轉讀音又唔識答

Pro lung c a唇

正確解釋是咪因為one入面個音唔係vowel而係w即係consonant？
Vice cersa, the MTR 個the係要轉音？
有錯唔該講聲

真心搵老師學啦，自己研究唔係唔work，但效率會較低，走左好多彎路自己可能又唔知。